【網上熱話】到底哪個容器會最快盛滿？

近日，網上流傳一幅有趣圖片，圖中有12個容器互相接駁在一起，而水龍頭位於右上方的容器上，問若水龍頭開啟後，到底哪一個容器會最快盛滿，引起網民討論。

有一名網友做了一張Gif動圖，展示水龍頭一直開啟時水的流向，並指出最快盛滿的是容器F。

理工大學機械工程學系前工程師盧覺強接受查詢時同意，容器F將會最快盛滿。他解釋，水向低流，位於較高的容器內的水會透過管道流向位置較低的容器。因此，根據圖中情況，水會經過各個容器而流向位置較低且相通的容器F。

部分網民就留言，認為容器G是最快盛滿。他指出，圖中有「陷阱」，仔細看能發現部分連接容器的管道是不相通，影響容器盛滿的次序，又稱當所有管道相通，水經過容器C後會率先流向容器D，然後直接流進容器G，那麼容器G就會是最快盛滿。

Lm

幾正

馬桶咪裝唔滿囉

是撚但啦

關我撚事

F

裝屎定裝乜先

引網民討論
咩人先會討論呢啲野

正常人

有好奇心既人